%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zhc\_Komplex}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C} - Komplex} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely képes az alapműveletek elvégzésére komplex számok esetén.} A program a komplex számokat egy erre a célra létrehozott struktúra típusban tárolja. A konzolról beolvas két komplex számot, valamint egy műveletet, majd elvégzi a műveletet és kiírja az eredményt.}\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{Console Application} projektet Code::Blocks környezetben. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen. \\
		\hline
		2 \textit{(2)} & Hozzon létre új típust \texttt{komplex\_t} néven, mely egy komplex szám valós (re) és képzetes (im) részeinek (lebegőpontos számok) tárolására alkalmas. \\
		\hline 
		3 \textit{(3)} & Készítsen \texttt{komplex\_t komplex\_beolvas(char nev[])} deklarációjú függvényt, mely a konzolról beolvas egy komplex számot, és visszatér vele. \\
		\hline
		4 \textit{(3)} & A \texttt{komplex\_t osszead(komplex\_t egyik, komplex\_t masik)} függvény a paraméterként kapott két komplex számot adja össze, és az eredménnyel térjen vissza.
		\vspace{-.5em}
		\begin{equation}
			([a] + [b]i) + ([c] + [d]i) = ([a + c] + [b + d]i)
		\end{equation}
		\vspace{-1em} \\
		\hline
		5 \textit{(3)} & A \texttt{komplex\_t kivon(komplex\_t egyik, komplex\_t masik)} függvény a paraméterként kapott \texttt{egyik} komplex számból vonja ki a \texttt{masik} komplex számot, és az eredménnyel térjen vissza.		
		\vspace{-.5em}
		\begin{equation}
			([a] + [b]i) - ([c] + [d]i) = ([a - c] + [b - d]i)
		\end{equation}
		\vspace{-1em} \\
		\hline
		6 \textit{(5)} & A \texttt{komplex\_t szoroz(komplex\_t egyik, komplex\_t masik)} függvény a paraméterként kapott két komplex számot szorozza össze, és az eredménnyel térjen vissza.
		\vspace{-.5em}
		\begin{equation}
			([a] + [b]i) \cdot ([c] + [d]i) = ([ac - bd] + [ad + bc]i)
		\end{equation}
		\vspace{-1em} \\
		\hline
		7 \textit{(5)} & A \texttt{komplex\_t oszt(komplex\_t egyik, komplex\_t masik)} függvény a paraméterként kapott \texttt{egyik} komplex számot ossza el a \texttt{masik} komplex számmal, és az eredménnyel térjen vissza. 
		\vspace{-.5em}
		\begin{equation}
			([a] + [b]i) / ([c] + [d]i) = \Big(\Big[\frac{ac + bd}{c^2+d^2}\Big] + \Big[\frac{bc-ad}{c^2+d^2}\Big]i\Big)
		\end{equation}
		\vspace{-1em} \\
		\hline
		8 \textit{(3)} & A \texttt{void komlex\_kiir(komplex\_t szam)} függvény a paraméterként kapott komplex szám értékét írja ki a konzolra. \\
		\hline
		9 \textit{(6)} & A program \texttt{int main()} függvényében kérjen be két komplex számot a \texttt{komplex\_beolvas} függvény segítségével, majd olvassa be az elvégezni kívánt műveletet (pl. +, -, *, vagy / karakterek egyikét) is. A megadott művelet eredményét számítsa ki az \texttt{osszead}, \texttt{kivon}, \texttt{szoroz}, és \texttt{oszt} függvények valamelyikével, majd írja ki a konzolra a \texttt{komplex\_kiir} függvénnyel. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}